<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:base="https://cinemadslrshop.ru">
  <channel>
    <title>Интернет Магазин</title>
    <link>https://cinemadslrshop.ru/blog/</link>
    <description></description>
    <language>ru</language>
    <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 04:42:57 -0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Dec 2021 04:42:57 -0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://cinemadslrshop.ru/blog/rss/" rel="self" type="application/rss+xml" />

    <item>
      <title>Aputure представили линзу F10 Fresnel для своего &quot;солнца&quot;</title>
            <link>https://cinemadslrshop.ru/blog/aputure-vypustili-linzu/</link>
      <description><![CDATA[<p style="text-align: justify">Aputure F10 Fresnel - первая 10-дюймовая линза Френеля<!-- more -->, соответствующая отраслевому стандарту, для модульных креплений Bowens Mount. Благодаря широкому 250-миллиметровому стеклу F10 Fresnel не только значительно усиливает светосилу точечного светодиода, но и обеспечивает качество света, которое специалисты по освещению найдут похожим на Tungsten 5K или Studio 2K.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/63/02/263/263.970.jpg"></figure>

<p style="text-align: justify">F10 Fresnel работает наилучшим образом в паре с <a href="https://cinemadslrshop.ru/svet-dlya-videosemki/studiynyy-svet/studiynyy-videosvet-aputure-ls-600d-pro-600vt-5600k-v-mount/">Aputure LS 600d Pro</a>, светодиодом дневного света COB мощностью 600 Вт. Вместе эта комбинация затмевает лампы Studio 2K Tungsten и приближается к интенсивности светильников Tungsten 5K. Обладая комбинированной выходной мощностью 11440 люкс и точечной мощностью 29 300 люкс на расстоянии трёх метров, 600d Pro и F10 Fresnel даже конкурируют наравне с более мощными HMI.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/64/02/264/264.970.jpg"></figure>

<p style="text-align: justify">F10 Fresnel соответствует уникальному дизайну Fresnel 2X, используя двухступенчатую оптическую систему для максимального увеличения светоотдачи.&nbsp;Для эргономичной и точной регулировки угла луча от 15 ° до 45 ° в F10 Fresnel используется конструкция геликоидального фокуса Aputure, представленная в Fresnel 2X. Эта бесшовная конструкция не требует дополнительных ручек. Просто поверните кольцо объектива и отрегулируйте элементы управления пятном.&nbsp;Несмотря на впечатляющий диаметр Френеля 250 мм (9,84 дюйма), F10 Fresnel сохраняет компактную термостойкую конструкцию. Корпус F10 выдерживает нагрев <a href="https://cinemadslrshop.ru/svet-dlya-videosemki/studiynyy-svet/studiynyy-videosvet-aputure-ls-600d-pro-600vt-5600k-v-mount/">LS 600d Pro</a>, а благодаря складной асферической фокусирующей линзе его можно убрать на глубину до 6,8 дюйма (172,5 мм).</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/65/02/265/265.970.jpg"></figure>

<p style="text-align: justify">Еще одна из многих инноваций, F10 Fresnel - это её оснащенность стандартным слотом для вставных аксессуаров. Этот слот для аксессуаров позволяет пользователям устанавливать шторки F10 на решетку Френеля для правильного формирования света и даже подходит для 13-дюймового (330 мм) экрана.&nbsp;F10 Fresnel создан для того, чтобы сопровождать вас на любой съемочной площадке, он упакован в прочную сумку для переноски для удобства путешествий.</p>

<div class="video-container"><iframe style="width: 800px; height: 450px;" src="//www.youtube.com/embed/JDxJlR2J7_g" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe></div>

<p><br></p>]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 04:50:00 -0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://cinemadslrshop.ru/blog/aputure-vypustili-linzu/</guid>
    </item>

    <item>
      <title>Новый F7 PRO от FEELWORLD</title>
            <link>https://cinemadslrshop.ru/blog/novyy-f7-pro-ot/</link>
      <description><![CDATA[<p style="text-align: justify"><a href="https://cinemadslrshop.ru/brand/Feelworld/">FEELWORLD</a> выпустил новый монитор с экраном 7 дюймов, его особенностью стала площадка на задней панели для размещения и питания видеосендера. <a href="https://cinemadslrshop.ru/monitory-dlya-dslr-i-video-kamer/nakamernyy-monitor-feelworld-f7-pro-3dlut-1920x1200-ips/">FEELWORLD F7 PRO</a>, достаточно доступен по цене в отличие от своих предшественников.</p>

<p><!-- more --></p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/53/02/253/253.970.jpeg" style="font-size: 16px; text-align: justify; width: 557px; height: 314px;" width="557" height="314"></figure>

<p style="text-align: justify">Питать можно не только сендер, но и любой прибор, который работает от аккумулятора с разъёмом <a href="https://cinemadslrshop.ru/oborudovanie-dlya-videosemki/vneshnee-pitanie-akkumulyatory-i-zaryadnye-ustroystva/akkumulyator-kingma-dlya-sony-np-f750-4400/">np-f</a>. Например свет или второй монитор. При необходимости крепление пластины можно регулировать, ослабляя винты, на которых она держится.</p>

<figure style="text-align: justify"><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/54/02/254/254.970.jpeg" style="width: 554px; height: 312px;" width="554" height="312"></figure>

<p style="text-align: justify"><strong>Что же представляет собой новый монитор от </strong><strong>FEELWORLD</strong></p>

<p style="text-align: justify">Новый монитор оснащен 7-дюймовым сенсорным IPS-дисплеем с максимальным разрешением 1920 × 1200. Большое количество самых необходимых инструментов для мониторинга легко помещается на выдвигающейся снизу панели. Обеспечивает это соотношение сторон 16:10. Вызвать панель инструментов можно двойным касанием экрана или проведя пальцем от нижней части экрана к верхней, при включенном touch-screen, либо кнопками управления – при выключенном.</p>

<figure style="text-align: justify"><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/61/02/261/261.970.jpeg" style="width: 553px; height: 311px;" width="553" height="311"></figure>

<p style="text-align: justify">F7 Pro, к сожалению, больше подходит для съемки в помещении, так как имеет максимальную яркость всего 500 нит. Хотя его совсем небольшой вес и козырёк от солнца, который идёт в комплекте, позволяют  использовать его и на улице. Экран имеет угол обзора 180 °, контрастность 1200: 1.</p>

<p style="text-align: justify">Входа и выхода SDI у <a href="https://cinemadslrshop.ru/monitory-dlya-dslr-i-video-kamer/nakamernyy-monitor-feelworld-f7-pro-3dlut-1920x1200-ips/">F7 PRO</a> нет, подключение возможно только по <a href="https://cinemadslrshop.ru/oborudovanie-dlya-videosemki/kabeli/tonkiy-kabel-hdmi-micro-hdmi-30sm-dlya-stedikama/">HDMI</a>. Вход и выход HDMI поддерживают сигналы Full HD и 4K со скоростью до 60 кадров в секунду.  </p>

<p style="text-align: justify">Подключение к компьютеру через кабель не предусмотрено, поэтому при необходимости загрузить LUTы, понадобится SD-карта.  </p>

<figure style="text-align: justify"><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/60/02/260/260.970.jpeg" style="width: 552px; height: 311px;" width="552" height="311"></figure>

<p style="text-align: justify"><strong>Более подробно о главной особенности FEELWORLD F7 PRO – пластине для крепления видеосендера</strong></p>

<p style="text-align: justify">Встроенный аккумулятор np-f без преувеличения можно назвать самым полезным улучшением по сравнению с оригинальным F7. Находится пластина со встроенным аккумулятором на задней панели монитора. На неё можно закрепить и запитать от неё систему беспроводной передачи видео, совместимую с этим типом аккумуляторов.  </p>

<p style="text-align: justify">Добавление этой пластины легко превращает <a href="https://cinemadslrshop.ru/monitory-dlya-dslr-i-video-kamer/nakamernyy-monitor-feelworld-f7-pro-3dlut-1920x1200-ips/">F7 PRO</a> в доступный, компактный режиссерский или первый монитор переменного тока. Кроме того, вертикальное положение пластины NP-F можно отрегулировать, ослабив два винта, чтобы приспособиться к большему количеству систем.  </p>

<figure style="text-align: justify"><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/59/02/259/259.970.jpeg" style="width: 542px; height: 305px;" width="542" height="305"></figure>

<p style="text-align: justify"><strong>  Питание</strong>  </p>

<p style="text-align: justify">Запитать <a href="https://cinemadslrshop.ru/monitory-dlya-dslr-i-video-kamer/nakamernyy-monitor-feelworld-f7-pro-3dlut-1920x1200-ips/">FEELWORLD F7 PRO</a> можно от аккумулятора <a href="https://cinemadslrshop.ru/oborudovanie-dlya-videosemki/vneshnee-pitanie-akkumulyatory-i-zaryadnye-ustroystva/akkumulyator-kingma-dlya-sony-np-f750-4400/">Sony NP-F</a> или от постоянного источника питания 12-ти вольт. Кроме того, 5-ти вольтовый порт USB-C обеспечивает дополнительный источник питания, а 8 вольт постоянного тока на выходе может обеспечивать питание вашей камеры.  </p>

<p style="text-align: justify"><strong>Как обстоят дела с 3D LUT</strong>  </p>

<p style="text-align: justify">  Загрузить LUTы можно через SD-карту. В мониторе хватит места для 50-ти пользовательских 3D LUT, тем более, что F7 PRO уже имеет несколько встроенных LUT.</p>

<figure style="text-align: justify"><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/58/02/258/258.970.jpeg" style="width: 540px; height: 304px;" width="540" height="304"></figure>

<p style="text-align: justify"><strong>В комплекте</strong>  </p>

<p style="text-align: justify">В комплект входят кабель Micro-HDMI, солнцезащитный козырек и крепление с поворотным механизмом на холодный башмак.</p>

<p style="text-align: justify"><strong>Язык</strong></p>

<p style="text-align: justify">Доступно несколько языков, среди которых можно выбрать как русский, так и английский.</p>

<figure style="text-align: justify"><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/57/02/257/257.970.jpeg" style="width: 538px; height: 303px;" width="538" height="303"></figure>

<p style="text-align: justify"><strong>Инструменты</strong></p>

<p style="text-align: justify">Как и в оригинальной F7, <a href="https://cinemadslrshop.ru/monitory-dlya-dslr-i-video-kamer/nakamernyy-monitor-feelworld-f7-pro-3dlut-1920x1200-ips/">версия PRO</a> содержит самые распространенные инструменты мониторинга (waveform, RGB parade, vectorscope, RGB histogram, histogram, embedded audio, focus peaking, zoom, zebra, false color, safe frames)для точного управления вашим изображением. Эти инструменты могут отображаться независимо или в универсальном режиме.</p>

<div class="video-container"><iframe style="width: 800px; height: 450px;" src="//www.youtube.com/embed/q3tD89PA8yA" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe></div>]]></description>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 09:14:00 -0700</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://cinemadslrshop.ru/blog/novyy-f7-pro-ot/</guid>
    </item>

    <item>
      <title>РУКОЯТКА ОТ SARAMONIC ДЛЯ ПЕРЕДАТЧИКОВ BLINK 500 PRO TX</title>
            <link>https://cinemadslrshop.ru/blog/saramonic/</link>
      <description><![CDATA[<p><span class="y2iqfc" style="text-align: justify; width:950px; margin: auto;"><a href="https://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/rukoyatka-saramonic-blink-500-pro-hm-holder-dlya-peredatchika-blink500-pro-tx/">Saramonic Blink 500 Pro HM</a> дает пользователям Blink 500 Pro возможность&nbsp;превратить прикрепляемый передатчик TX в портативный микрофон. </span></p>

<p><!-- more --></p>

<p style="text-align: justify; width:950px; margin: auto;"><span class="y2iqfc">Идеально подходит для портативных интервью, презентаций, репортажей, выступлений, подкастов и многого другого. Достаточно прикрепить передатчик TX на <a href="https://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/rukoyatka-saramonic-blink-500-pro-hm-holder-dlya-peredatchika-blink500-pro-tx/">держатель HM</a>, и вы получите мощный портативный микрофон, который значительно расширит гибкость Blink 500 Pro за секунды.</span></p>

<div class="video-container"><iframe style="width: 950px; height: 534px;" src="//www.youtube.com/embed/e6gMcDOOiD4" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe></div>

<p style="text-align: justify; width:950px; margin: auto;"><span class="y2iqfc">HM позволяет делать отличные записи без необходимости прикреплять микрофон к объекту съемки. Также его можно соединить с зажимом для микрофона, ставить на микрофонную подставку или подиум для подкастов, выступлений и презентаций или даже подвесить его на удочку. Позволяет поставить микрофон там, где он вам нужен, в любое время.</span></p>

<figure style="width:950px; margin: auto;">
    <img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/48/02/248/248.970.jpg" style="width: 475px; height: 475px; float: left;">
    <img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/51/02/251/251.970.png" style="width: 475px; height: 475px; margin:0px;">
</figure>

<p style="text-align: justify; width:950px; margin: auto;"><span class="y2iqfc">Передатчик TX плотно и надежно устанавливается в специально предназначенный держатель ручного передатчика HM и подключается к TX через разъемы на держателе. Контакты питают и заряжают передатчик TX, а также позволяют обеспечить связь устройства с системой Blink 500 Pro не извлекая передатчик из <a href="https://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/rukoyatka-saramonic-blink-500-pro-hm-holder-dlya-peredatchika-blink500-pro-tx/">держателя HM</a>. Встроенный аккумулятор емкостью 1100 мАч дает возможность дополнительной зарядки передатчика TX. Время работы передатчика TX увеличивается вдвое, идеально подходит для продолжительных съемок.</span></p>
]]></description>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2021 07:20:00 -0700</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://cinemadslrshop.ru/blog/saramonic/</guid>
    </item>

    <item>
      <title>Подробности от первоисточников о новой кинокамере RED V-Raptor 8K</title>
            <link>https://cinemadslrshop.ru/blog/red-v-raptor-8k/</link>
      <description><![CDATA[<p style="text-align: justify">В недавней прямой трансляции команда RED дала ответы на вопросы о своей новой камере V-Raptor, рассказав несколько новых подробностей о предстоящем выпуске.<br></p>

<p style="text-align: justify">Сегодня компания RED произвела фурор, когда анонсировала свою новую камеру V-Raptor, способную снимать 8K RAW со скоростью до 120 кадров в секунду, а также 2K со скоростью 600 к/с.</p>

<p><!-- more --></p>

<p style="text-align: justify">Позже в тот же день RED предоставили некоторую информацию&nbsp;в прямом эфире. "Команда"&nbsp;дала ответы на такие вопросы, как "Что означает буква V" и многое другое, что дало некоторое представление о новой системе камер и о том, как она вписывается в остальную линейку.</p>

<iframe width="840" height="445" src="https://www.youtube.com/embed/HRsw8TbMjFo" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">RED также представила несколько кадров от кинематографиста Фила Холланда.</p>

<iframe width="840" height="445" src="https://www.youtube.com/embed/wogfWUyAmuI" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Помимо добавления автофокуса и более высокой частоты кадров,&nbsp;пытаемся&nbsp;выделить некоторую ключевую информацию, которая, как показалось, была интересной и обсуждалась в прямом эфире.<br></p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/42/02/242/242.970.jpg" style="width: 729px; height: 384px;" width="729" height="384"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Большая часть разговора была сосредоточена на различиях между V-Raptor и KOMODO. Камера вписывается в некоторую среднюю цену между KOMODO и некоторыми из их других известных релизов. В&nbsp;настоящее время установлена цена&nbsp;на уровне 24 500 $, что намного дешевле, чем у RED RANGER MONSTRO, которая стоит&nbsp;около 60 тысяч долларов.<br>Суть была прояснена довольно ясно - эта камера относится больше к стороне&nbsp;высокого класса, чем к стороне KOMODO, и цена была намеренно установлена агрессивно. Когда спросили, будет ли доступна программа обмена, как это иногда случалось с RED в прошлом, президент RED Джарред Лэнд ответил: <em>«Цена Raptor дешевле, чем должна быть. " Затем он объяснил, что ресурсы и вещи, которые делают многие из этих возможностей доступными, требуют немного более высокой цены и больших накладных расходов".</em></p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/45/02/245/245.970.jpg" style="width: 738px; height: 437px;" width="738" height="437"></figure>

<p style="text-align: justify"><br></p>

<p style="text-align: justify">Они рассматривают KOMODO как хорошую камеру - партнера для V-Raptor, а также Monstro. Они также упомянули, что REDCODE для этой системы был обновлен. В этой камере REDCODE MQ (среднее качество) фактически идентичен по качеству REDCODE HQ от их предыдущих камер. Это означает, что REDCODE HQ для Raptor будет очень полезен для команд VFX.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/40/02/240/240.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Они также поделились приведенным выше графиком, когда говорили о динамическом диапазоне камеры. Фото было опубликовано, чтобы наглядно показать, насколько похож динамический диапазон этой камеры на Monstro. Они упомянули, что у него гораздо лучшее воспроизведение теней, чем у Monstro, что можно увидеть на данном фото.<br>Еще одним заметным дополнением стало то, что они планируют добавить поддержку Apple ProRes в эту камеру в будущем.</p>

<p style="text-align: justify">У него есть очень полезная функция «предварительной записи» при съемке с более высокой частотой кадров (так же, как на высокоскоростной камере), так что вы можете захватить нужные кадры в определенный момент и время. Идеально подходит для спортивной и природной съемке.</p>

<p style="text-align: justify">У камеры в корпусе фантомное питание.&nbsp;Она потребляет много энергии от аккумулятора, поэтому предусмотрено использование аккумуляторов V-Mount или Gold Mount. Для камеры запланирован ряд аксессуаров, которые позволят использовать батареи Gold Mount и другие подобные источники.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/44/02/244/244.970.jpg" style="width: 742px; height: 392px;" width="742" height="392"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Вы сможете менять крепления (по умолчанию используется новое крепление RF, что может быть несколько спорным),&nbsp;включая краткое упоминание о системе крепления со встроенным электронным переменным ND-фильтром. </p>

<p style="text-align: justify">Они также кратко рассказали о поддержке OLPF и науке о цвете, в основном показав, что они уделили пристальное внимание сдвигу пурпурного и любому цветовому оттенку, который может присутствовать. Они показали, что эта камера имеет действительно чистое изображение с точки зрения цветопередачи. Таким образом, использование OLPF может оказаться не столь необходимым для этой системы.</p>

<iframe width="840" height="445" src="https://www.youtube.com/embed/CePIYiq3pr0" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>]]></description>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 01:06:00 -0700</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://cinemadslrshop.ru/blog/red-v-raptor-8k/</guid>
    </item>

    <item>
      <title>Новинка от компании Saramonic: Беспроводная система Blink 800 B1</title>
            <link>https://cinemadslrshop.ru/blog/20210905/</link>
      <description><![CDATA[<p style="text-align: justify"><a href="https://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/besprovodnaya-sistema-saramonic-blink-800-b1-c-petlichnym-mikrofonom/" style="font-size: 16px;">Saramonic Blink800 B1</a> - это прочная металлическая беспроводная петличная система с тактовой частотой 5,8 ГГц, которая обеспечивает детальный, кристально чистый звук. Благодаря аудио кабелю TRS 3,5 мм она совместима с зеркальными, беззеркальными камерами, видеокамерами, рекордерами и т.д. Система Blink800 разработана таким образом, чтобы автоматически избегать помех для беспроблемного и надежного воспроизведения звука.<br></p>

<p><!-- more --></p>

<p></p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/39/02/239/239.970.jpg" style="width: 692px; height: 346px;" width="692" height="346"></figure>

<p></p>

<p style="text-align: justify"><a href="https://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/besprovodnaya-sistema-saramonic-blink-800-b1-c-petlichnym-mikrofonom/">Blink 800 B1</a> имеет 2 кнопки включение, выключение и сопряжение (Pair). Приемник и передатчик работают от встроенного, аккумулятора, который обеспечивает непрерывную работу до 6 часов или&nbsp;через разъем USB Type-C. Предусмотрено автоматическое сканирование каналов, система сама выбираем найменее загруженный канал для качественной передачи сигнала.</p>

<p style="text-align: justify"><strong>Ключевая особенность</strong></p>

<ul style="text-align: justify">

<li style="text-align: justify">Высокое качество звука в диапазоне частот 5,8 ГГц</li>

<li style="text-align: justify">Идеальная стабильность сигнала и большой рабочий диапазон</li>

<li style="text-align: justify">Совместимость с несколькими устройствами</li>

<li style="text-align: justify">Быстрая подготовка к работе</li>

<li style="text-align: justify">Разъем USB-C для зарядки и встроенная аккумуляторная батарея</li>

<li style="text-align: justify">Компактный и удобный для переноски</li>

</ul>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify"><strong>Х</strong><strong>арактеристики:</strong></p>

<table> 

<tbody> 

<tr> 

<td><strong>RX-35</strong></td> 

<td></td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Беспроводная передача: </td> 

<td>Цифровая 5,8 ГГц</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Модуль: </td> 

<td>GFSK</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Частотный диапазон: </td> 

<td>от 20 Гц до 20 кГц</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Рабочий диапазон: </td> 

<td>до 60 м без препятствий</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Выход: </td> 

<td>позолоченный разъем 3,5 мм с фиксацией</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Уровень аудиовыхода: </td> 

<td>-60 дБВ</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Задержка звука: </td> 

<td>≤4 мс</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Требования к питанию: </td> 

<td>встроенный аккумулятор или USB-C DC 5V</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Антенна: </td> 

<td>антенна PIFA</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Срок службы встроенной батареи: </td> 

<td>около 6 часов</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Размеры: </td> 

<td>109,59 × 28 × 29,56 мм</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Вес: RX: </td> 

<td>92 г</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Рабочая температура: </td> 

<td>от 0 ℃ до 50 ℃</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Температура хранения: </td> 

<td>от -20 ℃ до + 55 ℃</td> 

</tr> 

<tr> 

<td><strong><br>TX-35</strong></td> 

<td></td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Беспроводная передача: </td> 

<td>цифровой 5,8 ГГц</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Модуль: </td> 

<td>GFSK</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Частотный диапазон: </td> 

<td>от 20 Гц до 20 кГц</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Рабочий диапазон: </td> 

<td>до 60 м без препятствий</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Выход: </td> 

<td>позолоченный разъем 3,5 мм с фиксацией</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Выходная мощность </td> 

<td>RF: 10 мВт</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Задержка звука </td> 

<td>≤4 мс</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Максимальное SPL: </td> 

<td>Петличный микрофон: 110 дБ&nbsp;</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Чувствительность: петличный микрофон: </td> 

<td>-30 дБ</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>SNR: </td> 

<td>＞ 72 дБ</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Требования к питанию: </td> 

<td>встроенный аккумулятор или USB-C DC 5V</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Антенна: </td> 

<td>антенна PIFA</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Срок службы встроенной батареи: </td> 

<td>около 6 часов</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Размеры: </td> 

<td>109,59 × 28 × 29,56 мм</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Рабочая температура: </td> 

<td>от -20 ℃ до + 55 ℃</td> 

</tr> 

</tbody> 

</table>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">В комплекте&nbsp;<a href="https://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/besprovodnaya-sistema-saramonic-blink-800-b1-c-petlichnym-mikrofonom/">Saramonic Blink800 B1</a>:&nbsp;приемник Blink800 RX-35,&nbsp;передатчик Blink800 TX-35, съемный адаптер холодного башмака для RX-35,&nbsp;пластиковая монтажная пластина с зажимом для ремня для TX-35,&nbsp;DK3A всенаправленный петличный микрофон, кабель для подключения 3,5 мм TRS to TRS&nbsp;(30 см), зарядный кабель USB-C - USB-A.</p>

<p><em>Так же, компания выпустила еще две версии этой системы:&nbsp;Blink800 B2 с разъёмами&nbsp;XLR и&nbsp;Blink800 B3 с разъемом Jack&nbsp;6.35 мм.</em><br></p>

<p></p>

<iframe width="840" height="472" src="https://www.youtube.com/embed/FzrfNde3V5Q" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>]]></description>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 04:41:00 -0700</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://cinemadslrshop.ru/blog/20210905/</guid>
    </item>

    <item>
      <title>Новая GoPro Hero 10 Black с новой камерой, процессором и улучшенной стабилизацией видео</title>
            <link>https://cinemadslrshop.ru/blog/novaya-gopro-hero-10-black-s-novoy-kameroy-protsessorom-i-uluchshennoy-stabilizatsiey-video/</link>
      <description><![CDATA[<p style="text-align: justify">Компания GoPro готовится анонсировать экшен-камеру нового поколения. Источник опубликовал официальные изображения камеры GoPro Hero 10 Black. Ее анонс ожидается осенью 2021 года.<br></p>

<p><!-- more --></p>

<p><br></p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/35/02/235/235.970.png" style="width: 828px; height: 171px;" width="828" height="171"></figure>

<p><br></p>

<p>Розничная упаковка GoPro Hero 10 Black:</p>

<p><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/34/02/234/234.970.jpg" style="width: 859px; height: 286px;" width="859" height="286"></p>

<p style="text-align: justify">Камера GoPro Hero 10 Black получит корпус от&nbsp;камеры&nbsp;9-го поколения. Отличить новинку от GoPro Hero 9 Black можно будет по рельефной надписи GoPro синего цвета спереди и&nbsp;красной метке.</p>

<p style="text-align: justify">Камера сможет записывать видео с разрешением до 5,3K при 60 к/с и 4K при 120 к/с, что значительно выше, чем у Hero 9 Black. Кроме того, Hero 10 Black может снимать со скоростью 240 к/с при настройке 2.7K. Качество прямой трансляции не улучшилось, оно остается на уровне 1080p, как и режим TimeWarp. Однако Hero 10 Black поддерживает лучшую стабилизацию видео, обозначенную как HyperSmooth 4.0. Hero 10 Black также сохраняет 8-кратную замедленную съемку и 10-метровую водонепроницаемость, как у предшественника.</p>

<p></p>

<p><iframe width="840" height="472" src="https://www.youtube.com/embed/SGBba86QSaw" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" style="font-size: 16px;"></iframe></p>]]></description>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 06:12:50 -0700</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://cinemadslrshop.ru/blog/novaya-gopro-hero-10-black-s-novoy-kameroy-protsessorom-i-uluchshennoy-stabilizatsiey-video/</guid>
    </item>

    <item>
      <title>Обзор беспроводной радиосистемы Saramonic Blink500 Pro</title>
            <link>https://cinemadslrshop.ru/blog/20210815/</link>
      <description><![CDATA[<p style="text-align: justify">Saramonic - &nbsp;компания по производству звукового оборудования, которая специализируется на производстве аудиоадаптеров, микрофонов и&nbsp;портативных рекордеров,&nbsp;выпустила абсолютно уникальную микрофонную радиосистему <a href="https://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/radiosistema-saramonic-blink500-pro-b2-rx-2-tx/" style="font-size: 16px;">Blink500 Pro</a>. Производитель провел серьёзную работу над ошибками и впустил систему полностью отвечающую профессиональным потребностям. Давайте разбираться, что из себя эта система представляет и что же в ней уникального.<br></p>

<p><!-- more --></p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/01/02/201/201.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Saramonic широко известна среди видеооператоров и блогеров, ведь в её ассортименте невероятное множество различных микрофонов и дополнительных аксессуаров для записи звука. Около года назад, производитель представил компактную радиосистему под названием <a href="https://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/radiosistema-saramonic-blink500-b2txtxrx-24gts-priemnik--2-peredatchika/">Blink500</a>. Это очень универсальная и простая в использовании радиосистема. Однако, первое поколение не лишено минусов, которые вносят определённые коррективы в процесс работы.</p>

<p style="text-align: justify">Самый основной минус – расположение кнопки питания на верхней панели, что часто становится причиной случайного включения. С этим минусом я столкнулся, когда мы записывали интервью с президентом компании Profoto Андресом Хедебарком в Стокгольме, что почти сорвало нам съёмки. Что произошло? Из аэропорта сразу в офис Profoto, проверка работоспособности всей техники была в Москве. На съёмки полчаса. Времени на подготовку и установку оборудования вообще 5 минут. И какое же было моё удивление, когда я полностью уверенный в своём оборудовании, доставая всё из рюкзака, обнаружил, что из двух передатчиков и одного приёмника, включается только один передатчик. Причина банальна, во время транспортировки случайно были нажаты кнопки питания. В результате за несколько часов встроенные аккумуляторы полностью разрядились.</p>

<p style="text-align: justify">После этого для перевозки я «наколхозил» отдельную картонную коробку, которая почти полностью исключала случайные включения, однако иногда они всё же происходили. И ура, выходит обновлённая система Saramonic <a href="https://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/radiosistema-saramonic-blink500-pro-b1-rx-tx/">Blink500 Pro</a>, которая комплектуется специальным жёстким кейсом! Судя по всему, эта проблема была не только у меня.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/02/02/202/202.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Кейс в комплекте непросто предназначен для безопасного хранения – по сути своей это неотъемлемая часть всей системы, это док-станция. Кейс оснащён встроенной батареей объёмом 2000mAh. То есть пока передатчики и приемник находятся в кейсе они заряжаются. Кейс поддерживает быструю зарядку, кстати, как и приёмник с передатчиками.</p>

<p><img class="td-animation-stack-type0-2 aligncenter" src="https://media.giphy.com/media/vLtU6fiTyj8ZesVPmH/source.gif" width="649" height="365" style="clear: both; display: block; width: 649px; height: 365px; margin-left: auto; margin-right: auto;"></p>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Здесь следует отметить, что существует два комплекта – максимальный, как у нас на обзоре и комплект из одного передатчика и приёмника. Второй комплект обладает меньшим кейсом по размеру и меньшей ёмкостью встроенной батареи &mdash; 1200mAh.</p>

<p style="text-align: justify">Заряжать док-станцию можно от стандартного зарядного устройства смартфона, от компьютера и даже от пауэрбанка. Для этого на задней грани предусмотрен разъём USB Type-C. полностью кейс заряжается приблизительно за 4 часа. А сам кейс может зарядить комплект из двух передатчиков и одного приёмника три раза.</p>

<p style="text-align: justify">На кейсе присутствует кнопка для сопряжения передатчиков и приёмника, которую, надо сказать я ещё ни разу не использовал за месяц тестирования. Понадобится она может в случае проблем соединения, или если вы вдруг решили использовать передатчик или приёмник из другого комплекта. В таком случае приемник и передатчики необходимо положить в кейс и нажать кнопку Pair на докстанции в течение трёх секунд. Всё произойдёт автоматически, никаких дополнительных действий производить не надо. Это еще одно улучшение по сравнению с первой версией.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/05/02/205/205.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Помимо прочего здесь четыре светодиода, информирующих об уровне заряда встроенной батареи. Светодиоды зажигаются, когда крышка кейса открыта. Было бы правильным оснастить кейс дополнительной кнопкой для отображения уровня заряда батареи без надобности открывть крышку.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/06/02/206/206.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Докстанция изготовлена из качественного толстого пластика. Пластик, надо сказать, довольно легко подвержен царапинам, что при активном пользовании приведёт к быстрой потере идеального внешнего состояния. Но любой профессиональный инструмент должен выглядеть соответствующе, так что это неизбежно для любого аксессуара. Однако, это касается лишь докстанции, а передатчики, которые будут часто попадать в кадр, будут всегда в идеальном виде – это ещё один плюс специального кейса.</p>

<p style="text-align: justify">Внутри докстанции три отсека, каждый оснащен пружинными контактами для зарядки. Здесь используется умная магнитная система определения наличия устройства в отсеке. Таким образом, когда приемник или передатчик вне отсека, то питание на контакты в конкретном отсеке не подаётся.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/07/02/207/207.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Каждый отсек имеет свой светодиод информирующий о процессе заряда и соответствующую надпись TX (передатчик) и RX (приёмник). К слову, форма отсеков для передатчика и приёмника разная, таким образом, перепутать не получится. И очередной плюс докстанции – если <a href="https://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/radiosistema-saramonic-blink500-pro-b2-rx-2-tx/">Blink500</a> первой версии заряжать приходилось индивидуально передатчик и каждый передатчик, что было совсем неудобно, то теперь одновременно заряжаются сразу три устройства.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/08/02/208/208.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Для более безопасного хранения передатчиков и приёмника в докстанции на крышке предусмотрены уплотнительные поролоновые накладки. За продуманность конструкции однозначно 10 баллов!</p>

<p style="text-align: justify">Я уделяю столько внимания докстанции, потому как этот аксессуар кардинально меняет опыт работы с микрофонной системой. Делает работу более надёжной. Фактически я забыл о том, что передатчики могут случайно включиться и неожиданно разрядится, или разрядятся в процессе съёмки, потому как они всегда заряжены на 100 процентов в начале съёмочной смены. Но превозмогая возникшую у меня любовь к докстанции, давайте поговорим о передатчике и приёмнике. И здесь тоже есть о чём рассказать!</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/09/02/209/209.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Передатчик и приёмник получили абсолютно обновлённый корпус и дизайн, теперь они выглядят практически одинаково. Для визуального различия на корпусе присутствует надпись Transmitter (передатчик) или Receiver (приёмник). Теперь на верхней панели располагается большой монохромный информационный OLED-дисплей. По сравнению с первой версией система выглядит очень современно и круто. На одной гране кнопка питания/отключения звука, на другой гране две кнопки плюс и минус, которые отвечают за регулировку уровня записи и перемещение по меню.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/10/02/210/210.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Корпус передатчика стал компактнее и легче, качество сборки и материалов заметно выше. Но это далеко не все изменения. Функциональность системы стала значительно шире. Но для начала давайте посмотрим на основные технические характеристики и сравним их с первой версией.</p>

<p><strong>Передатчик Blink500 Pro TX</strong></p>

<table> 

<tbody> 

<tr> 

<td></td> 

<td><strong>Blink500 Pro TX</strong></td> 

<td><strong>Blink500 TX</strong></td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Передача сигнала</td> 

<td>Цифровая с частотой несущей 2,4 ГГц</td> 

<td>Цифровая с частотой несущей 2,4 ГГц</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Дальность действия</td> 

<td><strong>100 метров</strong></td> 

<td>50 метров</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Зарядка</td> 

<td><strong>Micro USB блок питания 5V или докстанция</strong></td> 

<td>USB Type-C блок питания 5V</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Выходная мощность РЧ:</td> 

<td>10 мВт</td> 

<td>10 мВт</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Направленность микрофона</td> 

<td>Всенаправленный</td> 

<td>Всенаправленный</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Диапазон частот микрофона</td> 

<td>50 Гц-18 кГц (встроенный и внешний микрофон)</td> 

<td>50 Гц-18 кГц (встроенный и внешний микрофон)</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Максимальный уровень звукового давления</td> 

<td>120 дБ (встроенный микрофон), 110 дБ (внешний микрофон)</td> 

<td>120 дБ (встроенный микрофон), 110 дБ (внешний микрофон)</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Чувствительность микрофона</td> 

<td><strong>Встроенный микрофон: -39dB</strong><strong>Внешний микрофон: -39dB</strong></td> 

<td>Встроенный микрофон: -42dBВнешний микрофон: -39dB</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Соотношение сигнал/шум</td> 

<td>＞78dB</td> 

<td>＞78dB</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Время работы на одном заряде</td> 

<td><strong>До 8 часов</strong></td> 

<td>До 6 часов</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Аудиовход</td> 

<td><strong>3.5mm TRS вход для внешнего микрофона/Линейный вход</strong></td> 

<td>3.5mm TRS вход для внешнего микрофона</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Вес</td> 

<td><strong>32 г</strong></td> 

<td>34 г</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Размеры</td> 

<td><strong>56.5×38×26.1мм</strong></td> 

<td>63×43×16.5 мм</td> 

</tr> 

</tbody> 

</table>

<p><strong><br></strong></p>

<p><strong>Приёмник Blink500 Pro RX</strong></p>

<table> 

<tbody> 

<tr> 

<td></td> 

<td>Blink500 Pro RX</td> 

<td>Blink500 RX</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Передача сигнала</td> 

<td>Цифровая с частотой несущей 2,4 ГГц</td> 

<td>Цифровая с частотой несущей 2,4 ГГц</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Рабочая дистанция</td> 

<td><strong>100 м</strong></td> 

<td>50 м</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Аудиовыход</td> 

<td>3.5mm jack</td> 

<td>3.5 mm Jack</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Зарядка</td> 

<td><strong>Micro USB блок питания 5V или докстанция</strong></td> 

<td>USB Type-C блок питания 5V</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Выход на наушники</td> 

<td><strong>Да</strong></td> 

<td>Нет</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Время работы на одном заряде</td> 

<td><strong>До 8 часов</strong></td> 

<td>До 6 часов</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Вес</td> 

<td>32 г</td> 

<td>26.5 г</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Размеры</td> 

<td>56×38×29.4 мм</td> 

<td>62×33×15.5 мм</td> 

</tr> 

</tbody> 

</table>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Итак, основа прежняя. Это беспроводная цифровая система, работающая на частоте 2.4ГГц. Но вместе с этим улучшились алгоритмы передачи, что повлияло на дальность работы. Теперь расстояние между передатчиком и приемником может доходить до 100 метров, что в два раза больше по сравнению с первой версией. Тем не менее здесь не решена проблема сбоев сигнала, когда идёт запись в фотостудии, где работают синхронизаторы со студийным светом. Касается это преимущественно всех синхронизаторов Profoto, они настолько мощные, что иногда в момент спуска (доли секунды) канал 2.4ГГц полностью занимает сигнал от синхронизатора. В итоге мы получаем на звуковой дорожке вакуум и в случае, если он не попадает на паузу между словами, то исправить это в аудиоредакторе почти невозможно. Поскольку мы часто снимаем уроки со студийным светом, мы уже приучились, что в момент нажатия на спусковую кнопку фотограф не должен говорить. Вот яркий пример подобных сбоев:</p>

<iframe width="840" height="475" src="https://www.youtube.com/embed/uSPBV-viGHY" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Однако, вы должны понимать, что это очень специфический сценарий работы. В остальных случаях никакой проблемы с передачей сигнала не наблюдается. Передатчик очень чувствителен к преградам. Причиной отсутствия сигнала может стать не только стена, но и банально спина спикера, если он отвернулся от камеры. Следует отметить, что как и в случае работы с синхронизатором Profoto, пропадание сигнала, когда спикер отвернулся, происходит очень редко. Из всех съемок, наверно это единственный случай, когда пропал сигнал:</p>

<iframe width="840" height="475" src="https://www.youtube.com/embed/P-dq0tENI5Y" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Тем не менее я на стану называть это минусом. Мы всё-таки говорим о мобильной радиосистеме, у которой нет больших антенн и общий вес значительно меньше. Если вам нужна большая свобода в передвижении, то существует давно зарекомендовавшая себя система Saramonic UwMic9.</p>

<p style="text-align: justify">Если вы незнакомы с первой системой <a href="https://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/radiosistema-saramonic-blink500-b2txtxrx-24gts-priemnik--2-peredatchika/">Blink500</a>, то вам необходимо знать, что передатчик имеет встроенный микрофон, а также к нему можно подключить петличный микрофон Saramonic SR-M1, который идёт в комплекте. Таким образом, передатчик можно использовать как классическую петличную систему, закрепив его на поясе спикера при помощи прищепки на корпусе, или просто положить в карман, ведь размеры достаточно компактные.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/11/02/211/211.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Передатчик стал значительно меньше и всего на два грамма легче (что тоже неплохо). Уменьшенные размеры положительно сказываются на опыте использования. Передатчик теперь намного проще закрепить на рубашке, а также он менее заметен. И вот очередной плюс – дисплей может отключаться через несколько секунд (10, 30, 60 секунд),что не только экономит энергию, но и делает передатчик менее заметными в кадре. Первая версия обладала светодиодным индикатором, который нельзя было отключить.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/12/02/212/212.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Встроенный в передатчик микрофон получил переработанную конструкцию и главное он стал более чувствительный, на уровне проводной петлички, которая идёт в комплекте. Благодаря новой конструкции стало возможно крепление ветрозащиты, для съёмки на улице.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/13/02/213/213.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">В комплекте есть по одной ветрозащите для каждого передатчика. Крепится она в специальные пазы вокруг микрофона.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/14/02/214/214.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Вначале мне показалось решение очень практичным, но первые же съёмки на улице и ветрозащита оказалась в луже через две минуты. Так что во время использования при сильном ветре или активном движении спикера следует быть аккуратнее, а еще лучше использовать идущий комплекте петличный микрофон, который также оснащен ветрозащитой.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/15/02/215/215.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">На передатчике, как и на приёмнике есть разъём Micro USB для зарядки аккумулятора. Радует, что все-таки сохранили разъём и сделали возможность отдельной зарядки вне докстанции. Например, при работе на клетке или стедикаме, приёмник можно подключить к повербанку или к прямо к стедикаму.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/16/02/216/216.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Передатчик в кармане также можно подключить к небольшому повербанку, что увеличит время автономной работы. Это экстремальные сценарии, но чего только не бывает на съёмочной площадке&hellip;</p>

<p style="text-align: justify">На дисплее приёмника отображается важная служебная информация. Основную часть занимает визуализатор звуковой волны. С одной стороны, можно подумать, что это сделано для эффектного внешнего вида. Однако, это важный индикатор, когда вдруг возникают какие-то проблемы с подключением. Мы можем видеть идёт ли звук на передатчик или нет, работает ли подключённый источник звука или нет.</p>

<p><img class="td-animation-stack-type0-2 aligncenter" src="https://media.giphy.com/media/aMTNCgdbFTYxrvf3W5/source.gif" width="551" height="310" style="clear: both; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;"></p>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Помимо этого, верхняя строчка показывает уровень сигнала и подключение, заряд батареи и надпись TX, информирующая, что это передатчик (вот без этой надписи можно было бы и обойтись).</p>

<p style="text-align: justify">На нижней строчке режим работы (микрофон/линейный вход) и уровень звука.</p>

<p style="text-align: justify">Да! Теперь микрофонный вход можно использовать как линейный вход, что во многом объясняет приставку Pro в названии! Настраивается этот параметр в меню.</p>

<p style="text-align: justify">Для входа в меню необходимо нажать либо на плюс, либо на минус и переключать до соответствующего пункта.</p>

<p><strong><br></strong></p>

<p><strong>Mic Gain</strong> – настройка уровня звука.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/17/02/217/217.970.jpg"></figure>

<p><strong><br></strong></p>

<p><strong>Input Mode</strong> – режим работы микрофон/линейный.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/18/02/218/218.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p><strong>Backlight Mode</strong> – настройка таймера подсветки (включена постоянно, 10, 30, 60 секунд). Рекомендую эту настройку поставить на 30 секунд – экономит энергию и в кадре ничего не светится лишнего.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/19/02/219/219.970.jpg"></figure>

<p><strong><br></strong></p>

<p style="text-align: justify"><strong>Mute Key</strong> – включение/отключение кнопки Mute, которая отключает звук. Если вы пренебрегаете мониторингом во время записи, то лучше отключить эту кнопку во избежание случайного отключения звука. В принципе эта возможность не так часто нужна, поэтому в 90 процентах случаев её лучше отключить.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/20/02/220/220.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p><strong>Language</strong> – Английский/Китайский – больше пока никаких языков, но и на английском всё довольно понятно. (особенно после прочтения нашего обзора;))</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/21/02/221/221.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify"><strong>Restore</strong> – если вы вдруг каким-то образом смогли «намудрить» в настройках и не понимаете что произошло, а оно не работает, тогда вам сюда. Этот пункт сбросит все настройки к заводским.</p>

<p></p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/22/02/222/222.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p><strong>Version</strong> – чисто информационный пункт, показывает текущую версию прошивки.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/23/02/223/223.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Для настройки определенного пункта из выше перечисленных необходимо выбрать необходимый пункт, а потом нажать и удерживать кнопку SET (плюсик). Далее выбираем необходимое значение клавишами плюс/минус подтверждаем опять же долгим нажатием на кнопку SET.</p>

<p><span></span></p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/24/02/224/224.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Кстати, для включения передатчика, как и приёмника, – нажимаем и удерживаем клавишу MUTE, пока не появится надпись SARAMONIC на дисплее. Для выключения соответственно также удерживаем клавишу MUTE. Учтите, если вы положили передатчик и приемник в докстанцию включёнными и закрыли крышку, это не значит что устройства выключились, они по-прежнему будут работать, пока не высадят весь заряд батареи. Так что будьте внимательны.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/25/02/225/225.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Конструктив приёмника почти такой же, как и у передатчика. Однако, здесь более тугой механизм встроенной прищепки. И это правильно, поскольку приёмник крепится уже не к одежде, а в горячий башмак фотоаппарата, на клетку или даже на телефон. Кстати, то что здесь именно прищепка это позволяет действительно крепить приёмник там, где удобно, а не только в горячий башмак. К примеру, я креплю приёмник на площадку стедикама Zhiyun Weebill S снизу. Таким образом, легче сбалансировать камеру на стедикаме, а на камере во время работы ничего лишнего не установлено.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/26/02/226/226.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Главным плюсом нового приёмника является отдельный выход на наушники. Этого не было в первой версии. Почему это так важно? Производители всё чаще стали отказываться от отдельного выхода на наушники в своих компактных фотоаппаратах, а с этим приёмником проблема будет полностью решена. Запомните, мониторинг &mdash; это очень важная часть процесса видеосъемки. Бывают разные ситуации и причины, по которым вдруг пропадает звук. И если вы это не услышали во время съёмки, то услышите во время монтажа и тут уже ситуацию не поправить. Поэтому лучше это обнаружить сразу на площадке и сразу же переснять, попросить спикера переговорить.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/27/02/227/227.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Линейный выход на приёмнике позволяет выводить звук даже на аудиосистему,например через микшерный пульт. То есть Blink500 Pro можно использовать даже на мероприятиях, а не только для записи видео. Только учтите один момент, который характерен для любого микрофона – во время подключения к аудиосистеме необходимо предварительно выключить звук. А также в таком сценарии использования, нельзя подключать наушники к приёмнику.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/28/02/228/228.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">На дисплее приёмника отображается значительно больше информации. Во-первых, это информация о подключённых передатчиках и уровня радиосигнала. Во-вторых, здесь показывается информация какой уровень записи микрофона на определённом передатчике, выключен/включён ли на нём звук и  какой текущий уровень заряда. Это невероятно удобно и позволяет постоянно контролировать состояние передатчика оператором. Помимо этого на нижней строке присутствует служебная информация передатчика &mdash; громкость наушников, режим моно/стерео и уровень заряда батареи.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/29/02/229/229.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">И вот мы подошли ещё к одному значительному плюсу, который делает эту систему профессиональной. Приёмник может записывать теперь не только моносигнал, как это было в первой версии. Blink500 Pro может записывать стереосигнал при подключении двух передатчиков. Таким образом, сигнал с одного передатчика записывается на один канал, со второго передатчика на второй канал. Такая функциональность присутствует только в профессиональный микрофонных радиосистемах. Это значительно расширяет возможности при монтаже.</p>

<p style="text-align: justify">Меню у приёмника практически такое же, как у передатчика. Исключение лишь один пункт. Вместо Input Mode здесь пункт Output Mode – Mono/Stereo.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/30/02/230/230.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Здесь следует обязательно понимать, что если вы используете один микрофон, то необходимо включить режим Mono, иначе запишется стереодорожка, на которой один канал будет со звуком, а другой пустой. Хотя это и небольшая проблема на монтаже, тем не менее влечёт за собой дополнительные манипуляции, которые можно избежать ещё на моменте съёмок.</p>

<p style="text-align: justify">Приёмник можно подключить не только к камере, но и смартфону. В комплекте присутствует два кабеля &mdash; стандартный TRS и TRRS для подключения к смартфону. Если у вас смартфон только с USB Type-C или Lightning, то придётся воспользоваться соответствующим переходником, который преображается отдельно.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/31/02/231/231.970.jpg"></figure>

<p><span></span></p>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Я провёл 5 съёмок с использованием этой системы. Единственный минус, о котором я уже упомянул – это не очень надёжное крепление ветрозащиты. После первого случая я её больше не использовал. За всё время я просто забыл о том, что мне необходимо заряжать микрофоны и они могут неожиданно разрядиться во время съёмок. Если появляется небольшой перерыв и я сразу же кладу устройства в докстанцию и они заряжаются.</p>

<p style="text-align: justify">Докстанцию я заражал раз в две съёмки. И то, это не значит что после вторых съёмок аккумуляторы были полностью разряжены, это больше для подстраховки.</p>

<p style="text-align: justify">Меньше всего на одном заряде работает приёмник – это <strong>6 часов 20 минут</strong>. Микрофоны работают дольше – <strong>7 часов 40 минут</strong>. Когда приёмник или передачтик практически разряжены, начинает мигать пиктограмма батарейки &mdash; это означает, что у вас осталось порядка 10-12 минут и устройство отключится. Пятиминутная зарядка в докстанции даёт 20 минут работы. 10 минут зарядки в дистанции – 35 минут работы. То есть если вдруг в процессе съёмки у вас разрядились передатчик или приёмник, делаем 5-минутный перерыв, отдыхаем, и быстренько заряжаем севшее устройство. Это очень удобно, что здесь есть такая быстрая зарядка.</p>

<p style="text-align: justify">Чтобы полностью зарядить передатчики и приёмник в докстанции потребуется около четырёх часов. Столько же потребуется для полной зарядки аккумулятора самой докстанции.</p>

<p><br><strong>Качество записи:</strong></p>

<iframe width="840" height="475" src="https://www.youtube.com/embed/e5NOCETx8-U" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">В идеальных условиях полного отсутствия постороннего шума и ветра, независимо от того на какой микрофон идёт запись, установлена ли ветрозащита общее качество звука одинаковое. Надо сказать, что в целом качество звука на высоте и оно лучше, чем у первой версии Blink500. Теперь посмотрим, как отрабатывает микрофон в сложных условиях:</p>

<iframe width="840" height="475" src="https://www.youtube.com/embed/kX8gHzj2GCE" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">В примере выше значительно шумнее, но никаких-либо перегрузов и других артефактов нет. Голос слышен отчётливо и, опять же, большой разницы от того, на какой микрофон идёт запись нет. Кстати, качество записи звука на передатчиках первой версии было хуже, чем на петличку. Здесь такого эффекта незаметно.</p>

<p style="text-align: justify"><strong>Заключение</strong></p>

<p style="text-align: justify"><strong>Saramonic Blink500 Pro</strong> отвечает всем требованиям современного оператора, причём не только любителя блогера, но и профессионала. Возможность двухканальной записи, включение линейного входа, отдельный выход на наушники в приёмнике, кнопка отключения сигнала, возможность подключения к микшеру – именно это делает систему Blink500 Pro применимой в профессиональной работе. А возможность «включил и всё работает» делает её отличным выбором для любителя, которому требуется качественный звук, но нет желания разбираться что к чему. Да, несмотря на то что здесь куча дополнительных настроек, всё работает сразу, без каких-либо манипуляций и изучения инструкции. И, конечно, вишенка на торте – докстанция, которая всегда держит ваши микрофоны наготове и делает транспортировку абсолютно безопасной. Пожалуй Saramonic Blink500 Pro можно назвать одной из лучших микрофонных радиосистем на текущий момент.</p>

<p style="text-align: justify">Автор: Илья Кайгородов<br></p>]]></description>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 04:14:00 -0700</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://cinemadslrshop.ru/blog/20210815/</guid>
    </item>

    <item>
      <title>Обзор уникальной экшн-камеры Insta360 ONE X2</title>
            <link>https://cinemadslrshop.ru/blog/20210809/</link>
      <description><![CDATA[<p style="text-align: justify">Компания&nbsp;по производству камер&nbsp;Shenzhen Arashi Vision Company Ltd и ее бренд&nbsp;<a href="https://cinemadslrshop.ru/brand/Insta360/">Insta360</a> стремительно завоёвывает доверие пользователей во всем мире.&nbsp;Давайте рассмотрим одну из последних новинок этой&nbsp;компании: водонепроницаемая камера <a href="https://cinemadslrshop.ru/ekshn-kamery-i-aksessuary/ekshn-kamera-insta-360-one-x2/">Insta360 ONE X2</a>.&nbsp;</p>

<p><!-- more --></p>

<p style="text-align: justify">Камера имеет возможность записывать видео в сверхвысоком разрешении 5,7K, круглый сенсорный дисплей и встроенные инструменты редактирования, а также систему стабилизации.</p>

<p style="text-align: justify">Форма корпуса новой ONE X2 похожа на Insta360 ONE X первого поколения, но вместо черно-белого OLED-дисплея ONE X2 имеет полноцветный дисплей, который можно использовать как для компоновки снимков, так и для навигации по настройкам камеры.</p>

<p style="text-align: justify"></p>

<p style="text-align: justify">Камера <a href="https://cinemadslrshop.ru/ekshn-kamery-i-aksessuary/ekshn-kamera-insta-360-one-x2/">Insta360 ONE X2</a> имеет четыре режима съемки:</p>

<p style="text-align: justify">1) 360<br> 2) Steady Cam<br> 3) InstaPano<br> 4) MultiView.</p>

<p style="text-align: justify">В режиме <strong>360</strong> камера снимает и склеивает 360-градусное видео с разрешением 5,7K. Режим <strong>Steady Cam</strong>позволяет сделать выборочный снимок из полного обзора на 360 градусов — или записать видео с цифровой стабилизацией, которое можно сразу же опубликовать.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/93/01/193/193.970.jpg" style="width: 597px; height: 336px;" width="597" height="336"></figure>

<p style="text-align: justify"><strong><br></strong></p>

<p><strong>InstaPano</strong> — это новый режим, в котором снимаются полные панорамы сцены одним касанием.</p>

<p style="text-align: justify"><strong>MultiView. </strong>Данный режим позволяет снимать сразу два ракурса: сцену перед вами, и самого себя (селфи) в двух отдельных видео одновременно.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/99/01/199/199.970.jpg" style="width: 598px; height: 337px;" width="598" height="337"></figure>

<p style="text-align: justify"><br></p>

<p>Для стабилизации изображения в режимах съемки «360» и «Steady Cam» используется обновленная технология <strong>FlowState</strong> от <a href="https://cinemadslrshop.ru/brand/Insta360/">Insta360</a>, которая теперь «лучше, чем когда-либо» по заявлению производителя.</p>

<p style="text-align: justify">Также новинкой является <strong>Deep Track </strong>— новая функция, основанная на алгоритме, которая позволяет легко отслеживать объекты с помощью голосовой команды или касания экрана. После того, как видео будет выгружено в приложение Insta360 или Insta360 Studio, программа автоматически настроит видео для отслеживания людей, животных и других движущихся объектов, удерживая их в центре кадра.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/95/01/195/195.970.jpg" style="width: 597px; height: 447px;" width="597" height="447"></figure>

<p style="text-align: justify"><br></p>

<p>Insta360 также улучшили функциональность инструмента <strong>Shot Lab</strong> в своем приложении. Оно позволяет создавать видео с применением встроенных шаблонов:  Dolly Zoom, Stop Motion и других.</p>

<p style="text-align: justify"><a href="https://cinemadslrshop.ru/ekshn-kamery-i-aksessuary/ekshn-kamera-insta-360-one-x2/">ONE X2</a> имеет степень защиты <strong>IPX8</strong>, что означает, что камеру можно использовать его без футляра на глубине до 10м и до 45м со специальным чехлом для погружения.</p>

<p style="text-align: justify">Чтобы помочь улучшить качество фото и видео, получающихся при подводной съемке, компания <a href="https://cinemadslrshop.ru/brand/Insta360/">Insta360</a> добавила новый режим — <strong>AquaVision</strong>. Этот  специализированный режим съемки позволяет автоматически балансировать цвета для создания более естественной сцены.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/96/01/196/196.970.jpg" style="width: 597px; height: 336px;" width="597" height="336"></figure>

<p style="text-align: justify"><br></p>

<p>В условиях низкой освещенности <a href="https://cinemadslrshop.ru/ekshn-kamery-i-aksessuary/ekshn-kamera-insta-360-one-x2/">ONE X2</a> поддерживает <strong>PureShot</strong> — режим, в котором выполняется захват и объединение нескольких изображений для увеличения динамического диапазона и уменьшения шума.</p>

<p style="text-align: justify">В Insta360 ONE X2 установлена большая (по сравнению с моделью Insta360 ONE) батарея емкостью 1630 мАч, которая рассчитана на съемку до 80 минут.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/97/01/197/197.970.jpg"></figure>

<p style="text-align: justify"><br></p>

<p>Insta360 также добавила опцию веб-камеры для видеоконференций, таких в Zoom, Google Hangouts и других. Также доступны обычные функции потокового видео в реальном времени для Facebook, YouTube и других платформ.</p>

<iframe width="840" height="475" src="https://www.youtube.com/embed/H6rVjSf67mw" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">В январе 2020 года <a href="https://cinemadslrshop.ru/brand/Insta360/">Insta360</a> анонсировали первую в мире экшен-камеру с <a href="https://cinemadslrshop.ru/ekshn-kamery-i-aksessuary/ekshn-kamera-insta-360-one-r-1-inch/">дюймовой матрицей</a>. При использовании исключительно модуля 4К с данной камерой — устройство работает как традиционная экшен-камера. С этим модулем доступна съемка 4К со скоростью до 60к/с или 200к/с при съемке в FullHD.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/98/01/198/198.970.jpg" style="width: 666px; height: 375px;" width="666" height="375"></figure>]]></description>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 01:22:00 -0700</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://cinemadslrshop.ru/blog/20210809/</guid>
    </item>

    <item>
      <title>DJI Mini 2 - компактный дрон с большими возможностями</title>
            <link>https://cinemadslrshop.ru/blog/dji-mini-2/</link>
      <description><![CDATA[<p style="text-align: justify">Компания <a href="https://cinemadslrshop.ru/brand/DJI/" style="font-size: 16px;">DJI</a> является одним&nbsp;из лидеров на рынке&nbsp;беспилотных летательных аппаратов (БПЛА), контроллеров для БПЛА и оборудования для стабилизации видеосъёмки.<br></p>

<p><!-- more --></p>

<p style="text-align: justify">В 2020 году DJI выпустила свой новый дрон <a href="https://cinemadslrshop.ru/kvadrokoptery/kvadrokopter-dji-mini-2/">Mini 2</a>&nbsp;пришедший на смену Mavic Mini. При неизменных габаритах и конструкции (масса остановилась в 1 грамме до «регистрируемого» во многих странах порога в 250 граммов), новинка стала лучше. Как в плане летных характеристик, так и по части параметров записи видео.</p>

<p style="text-align: justify">Наверное, самое важное нововведение – отказ от Wi-Fi в качестве технологии связи и управления дроном. Благодаря внедрённой технологии видеопередачи OcuSync 2.0 максимальная дальность полётов теперь может достигать 10-ти километров в режиме 5.8g , и 6-ти в режиме 2.4g.</p>

<p style="text-align: justify">На одной батарее <a href="https://cinemadslrshop.ru/kvadrokoptery/kvadrokopter-dji-mini-2/">Mini 2</a> способен летать до 31 минуты в идеальных условиях.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/87/01/187/187.970.jpg" style="width: 676px; height: 332px;" width="676" height="332"></figure>

<p><br></p>

<p style="text-align: justify">Стабильность связи подкрепляется повышенной устойчивостью дрона к порывам ветра. Если Mavic Mini успешно сопротивлялся порывам до 29 км/ч, то Mini 2 до 38 км/ч. Также повысилась максимальная скорость – с 46 до 57,5 км/ч. Дрон быстрее разгоняется и набирает высоту.</p>

<p style="text-align: justify">Качество фото и видео стало ещё лучше. Теперь есть возможность съёмки в 4K 30 fps при 100 мб/сек. По этим характеристикам Mini 2 догнал первый Mavic Air. Благодаря 4K, появилась возможность цифрового зума, чем не мог похвастаться предшественник.</p>

<p style="text-align: justify">Появилась возможность снимать фото в RAW формате. Также есть режим HDR съёмки.</p>

<p style="text-align: justify">Всё это вкупе с 3-х осевым стабилизатором и 5-м уровнем ветроустойчивости позволит снимать отличные фото и видео материалы.</p>

<iframe width="840" height="475" src="https://www.youtube.com/embed/NMf4KI3kpZg" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>

<p><strong><br></strong></p>

<p><strong>Пульт управления</strong></p>

<p style="text-align: justify">Пульт для <a href="https://cinemadslrshop.ru/kvadrokoptery/kvadrokopter-dji-mini-2/">Mini 2</a> теперь абсолютно другой. Он практически идентичен пульту для Mavic Air 2.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/88/01/188/188.970.jpg"></figure>

<p></p>

<p style="text-align: justify">Он менее компактный и привычный, но имеет более удобное крепление телефона и лучше лежит в руках.</p>

<p style="text-align: justify">Теперь о главном — пульт для американского и европейского рынка в комплекте будет одинаковым. Он работает на частотах 2.4GHz и 5.8GHz с использованием технологии OcuSync 2.0. Теперь нет разделения на CE и FCC версии пульта. Он будет поддерживать оба режима, но вы не сможете самостоятельно их переключать. В странах, где FCC запрещен — этот режим будет недоступен.</p>

<p style="text-align: justify">Пульт предназначен для работы в связке со смартфоном. Для подключения смартфона в комплекте прилагаются 3 вида кабеля: USB micro, USB Tipe-C и Lightning. Сопряжение пульта с устройством происходит с помощью приложения DJI Fly.</p>

<p style="text-align: justify">На пульте 2 стика, 4 кнопки и один переключатель. С помощью кнопок можно: включить и выключить пульт, вернуть дрон домой, переключить режим полёта, фотографировать и записывать видео.</p>

<p><strong>Технические характерестики</strong></p>

<table> 

<tbody> 

<tr> 

<td>Конструкция</td> 

<td>Складная</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Вес</td> 

<td>249 грамм</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Габариты в разложенном виде (д/ш/в)</td> 

<td>159 x 203  x 56 мм</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Тип двигателей</td> 

<td>Бесколлекторные</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Скорость взлёта (посадки)</td> 

<td>18 км/ч (10 км/ч)</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Максимальная скорость</td> 

<td>57,6 км/ч</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Уровень ветрозащиты</td> 

<td>5-й (до 10,5 м/с)</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Датчики</td> 

<td>Визуального позиционирования, гироскоп</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Навигация</td> 

<td><span class="_2jiELPr ImN8K1B">ГЛОНАСС, GPS, GALILEO</span></td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Авторежимы</td> 

<td>Есть</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Дальность полёта</td> 

<td>до 10-и км (до 6-и км  в CE режиме)</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Время полёта</td> 

<td>31 мин</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Камера</td> 

<td>12мп</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Матрица</td> 

<td>1/2.3 CMOS</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Диафрагма</td> 

<td>2.8</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Максимальный режим съёмки</td> 

<td>4к 30fps</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>ISO</td> 

<td>100-3200 (ручной, авто)</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>RAW формат</td> 

<td>Есть</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>HDR режим</td> 

<td>Есть</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Поддержка DJI Smart Controller</td> 

<td>Есть</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Стабилизация</td> 

<td>3-х осевая</td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Аккумулятор</td> 

<td><span class="_2jiELPr ImN8K1B">LiPo 2S 2250 мА·ч</span></td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Приложение</td> 

<td><span class="_2jiELPr ImN8K1B">DJI Fly</span></td> 

</tr> 

<tr> 

<td>Операционная система</td> 

<td><span class="_2jiELPr ImN8K1B">Android 6 и выше, iOS 10 и выше</span></td> 

</tr> 

</tbody> 

</table>

<p><br></p>

<p><strong>Комплектация:</strong></p>

<p><a href="https://cinemadslrshop.ru/kvadrokoptery/kvadrokopter-dji-mini-2/">Standart</a></p>

<ul style="text-align: justify"> <li style="text-align: justify">Дрон</li> <li style="text-align: justify">1 аккумулятор;</li> <li style="text-align: justify">Пульт управления RC231;</li> <li style="text-align: justify">1 пара запасных пропеллеров;</li> <li style="text-align: justify">2 запасных стика</li> <li style="text-align: justify">USB-кабели;</li> <li style="text-align: justify">Кабель зарядки;</li> <li style="text-align: justify">Защита подвеса;</li> 

</ul>

<p style="text-align: justify"><a href="https://cinemadslrshop.ru/kvadrokoptery/kvadrokopter-dji-mini-2-fly-more-combo/">Fly more combo</a></p>

<ul style="text-align: justify"> <li style="text-align: justify">Дрон</li> <li style="text-align: justify">3 аккумулятора;</li> <li style="text-align: justify">Зарядка на 3 акб;</li> <li style="text-align: justify">Пульт управления RC231;</li> <li style="text-align: justify">Транспортировочная защита лопастей;</li> <li style="text-align: justify">2 запасных стика</li> <li style="text-align: justify">3 пары запасных пропеллеров;</li> <li style="text-align: justify">USB-кабели;</li> <li style="text-align: justify">Кабель зарядки;</li> <li style="text-align: justify">Защита подвеса;</li> <li style="text-align: justify">Сумка для переноски.</li> 

</ul>]]></description>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 01:51:00 -0700</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://cinemadslrshop.ru/blog/dji-mini-2/</guid>
    </item>

    <item>
      <title>Saramonic UwMic9s — обновление популярной микрофонной радиосистемы</title>
            <link>https://cinemadslrshop.ru/blog/saramonic-uwmic9s--obnovlenie-populyarnoy-mikrofonnoy-radiosistemy/</link>
      <description><![CDATA[<p style="text-align: justify">Радиосистема <a href="https://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/radiopetlichka-saramonic-uwmic9-priyomnik-dva-peredatchika/">Saramonic UwMic9</a> завоевала необычайную популярность, ее и по сей день можно встретить на съемочных площадках и в арсенале профессиональных операторов. Компания Saramonic представила обновленную версию этой классической радиосистемы &mdash; <a href="http://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/besprovodnaya-radiosistema-saramonic-uwmic9s-kit1-rx-tx/">UwMic9s</a>.</p>

<p style="text-align: justify"><!-- more --></p>

<p style="text-align: justify">Обновленная двухканальная беспроводная радиосистема УВЧ обеспечивает запись звука вещательного качества и подходит для зеркальных, беззеркальных и видеокамер, смартфонов, планшетов, компьютеров и других устройств. Передатчик и приемник снабжены встроенными литий-ионными аккумуляторами, который способен обеспечить работу до 8 часов на одном заряде. Помимо этого устройства могут одновременно заряжаться от внешнего аккумулятора.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/81/01/181/181.970.jpg" style="width: 705px; height: 453px;" width="705" height="453"></figure>

<p></p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/82/01/182/182.970.jpg" style="width: 618px; height: 309px;" width="618" height="309"></figure>

<p style="text-align: justify">Приемник <a href="http://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/besprovodnaya-radiosistema-saramonic-uwmic9s-kit1-rx-tx/">UwMic9s</a> RX снабжен ярким OLED-дисплеем и способен одновременно принимать сигнал от двух передатчиков. Он оснащен встроенным фильтром низких частот, а также раздельными выводами звука для каналов А и В. Каждая из групп снабжена отдельным переключателем. Приемник также обладает дополнительным разъемом линейного входа для наложения фоновой музыки, голосовой дорожки и т. д.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/83/01/183/183.970.jpg" style="width: 692px; height: 445px;" width="692" height="445"></figure>

<p></p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/84/01/184/184.970.jpg" style="width: 627px; height: 237px;" width="627" height="237"></figure>

<p style="text-align: justify">Обновленный передатчик <a href="http://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/besprovodnaya-radiosistema-saramonic-uwmic9s-kit1-rx-tx/">UwMic9s</a> TX комплектуется новым петличным микрофоном Saramonic DK3A, а также меховой ветрозащитой для записи звука в ветреных условиях. У него есть отдельный вход для микрофона и линейный вход для различных нужд записи. Его съемная антенна способна вращаться на 360 градусов, а OLED-экран отображает важные параметры и заряд батареи.</p>

<figure><img src="https://cinemadslrshop.ru/wa-data/public/photos/85/01/185/185.970.jpg"></figure>

<p><br></p>

<p>Как и система-предшественник UwMic9, радиосистема UwMic9S – это решение для записи звука от одного или двух передатчиков с всенаправленными петличными микрофонами в комплекте. Она прекрасно подойдет для кинематографистов, видеоблогеров, журналистов и создателей контента.</p>

<p style="text-align: justify">Система комплектуется одним передатчиком (вариант <a href="http://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/besprovodnaya-radiosistema-saramonic-uwmic9s-kit1-rx-tx/">UwMic9S Kit1</a>) или двумя передатчиками (вариант <a href="http://cinemadslrshop.ru/audiorekordery-mikrofony-radiopetlichki/radiopetlichki/besprovodnaya-radiosistema-saramonic-uwmic9s-kit2-rx-2tx/">UwMic9S Kit2</a>).</p>

<iframe width="840" height="425" src="https://www.youtube.com/embed/0FwCoTHrEDo" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>

<p><strong><br></strong></p>

<p><strong>Характеристики Saramonic UwMic9s</strong></p>

<table> 

<tbody> 

<tr> 

<td><p><strong>Передатчик TX9S</strong>    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Частотный диапазон    </p></td> 

<td><p>УВЧ    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Тип модуляции    </p></td> 

<td><p>GFSK    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Дальность действия    </p></td> 

<td><p>До 100 м    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Разъем аудиовхода    </p></td> 

<td><p>Два разъема 3.5 мм “mini jack”Микрофонный вход и линейный вход    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Питание    </p></td> 

<td><p>Встроенная литий-ионная батареяПитание по USB-C 5В    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Время работы    </p></td> 

<td><p>До 8 ч    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Эталонный уровень входного аудиосигнала    </p></td> 

<td><p>–60 дБВ (вход «MIC», затухание 0 дБ)    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Соотношение «сигнал/шум»    </p></td> 

<td><p>75 дБ или более    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Задержка звука при передаче    </p></td> 

<td><p>12 мсек    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Искажение    </p></td> 

<td><p>0.2% или меньше    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Вес    </p></td> 

<td><p>Примерно 157 г    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Габариты    </p></td> 

<td><p>220 *64*25 мм    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p><strong>Приемник RX9S</strong>    </p></td> 

<td>  </td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Частотный диапазон    </p></td> 

<td><p>УВЧ    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Тип модуляции    </p></td> 

<td><p>GFSK    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Дальность действия    </p></td> 

<td><p>До 100 м    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Разъем аудиовыхода    </p></td> 

<td><p>Два разъема 3.5 мм “mini jack”3.5мм выход на наушники    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Питание    </p></td> 

<td><p>Встроенная литий-ионная батареяПитание по USB-C 5В    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Время работы    </p></td> 

<td><p>До 8 ч    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Чувствительность приемника    </p></td> 

<td><p>-95 дБВ    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Соотношение «сигнал/шум»    </p></td> 

<td><p>75 дБ или более    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Задержка звука при передаче    </p></td> 

<td><p>12 мсек    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Искажение    </p></td> 

<td><p>0.2% или меньше    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Вес    </p></td> 

<td><p>Примерно 193 г    </p></td> 

</tr> 

<tr> 

<td><p>Габариты    </p></td> 

<td><p>220 *64*25 мм</p></td>

</tr>

</tbody>

</table>]]></description>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 04:19:00 -0700</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://cinemadslrshop.ru/blog/saramonic-uwmic9s--obnovlenie-populyarnoy-mikrofonnoy-radiosistemy/</guid>
    </item>

  </channel>
</rss>